\subsection{Systemimplementierung}\label{chapter:impl:systems}
Dieses Kapitel zeigt die Integration eines Ticketsystems.
Als Beispiel hierfür wird der Bibliothek die Unterstützung für GitLab hinzugefügt,
da die Hochschule eine eigene GitLab Instanz betreibt.

Es wird nicht der gesamte Funktionsumfang der Bibliothek erklärt,
da dies bereits in den Kapiteln unter \textquote{\ref{chapter:impl:core} \nameref{chapter:impl:core}} gemacht wurde.
Dieses Kapitel geht auf die für diese spezifische Unterstützung wichtigen Dinge ein,
wie die Kommunikation mit dem externen System,
sonstige abstrakte Implementierungen
und nicht"=abstrakte Funktionen, die überschrieben wurden.

\subsubsection*{TicketSystem}

\paragraph*{Instanz aus \acrshort{uri} erzeugen}
Die Instanziierung von einem \acrshort{uri} prüft anhand eines regulären Ausdruckes,
ob der übergebene String überhaupt der benötigten Form entspricht.
Anschließend werden die im regulären Ausdruck definierten Gruppen ausgewertet.

\begin{lstlisting}[caption=Regulärer Ausdruck und Schema für Gitlab \acrshort{uri}, numbers=none]
^((http|https):\/\/)?(.*(:[0-9]+.*)?):([0-9]+)(:(.*))?$
[http://|https://]<base url>:<project id>[:api key]
\end{lstlisting}

Die erste Gruppe prüft auf ein optional angegebenes Protokoll für \acrshort{http} oder \acrshort{http}S.
Danach muss die Basis"=URL der externen GitLab Instanz folgen, optional mit einer Port"=Angabe.

Die letzte Pflichtangabe ist die Projekt"=ID, mit der gearbeitet werden soll.
Ist eine Authentifizierung notwendig, kann, durch einen weiteren Doppelpunkt getrennt, ein \acrshort{api}"=Key übergeben werden.

Intern wird jetzt eine \inlinecode{GitlabTicketSystemBuilder}"=Instanz gestartet und schrittweise mit den Informationen befüllt.
Eine leere Basis"=URL oder nicht in eine Zahl konvertierbare Projekt"=ID erzeugt eine \inlinecode{AssertionException}.
Die optionalen Gruppen werden gesetzt, wenn vorhanden und verwertbar, andernfalls ignoriert.

\paragraph*{Abruf eines einzelnen Tickets}
Der Abruf eines einzelnen Tickets geschieht in dieser Implementierung intern über die Suche implementiert.

Die Methode \inlinecode{getTicketById(String)} ruft alle Projekttickets mit der ID als Filter ab.
Die Liste der Antwort muss exakt ein Element enthalten, andernfalls wird eine \inlinecode{UnifiedticketingException} geworfen.

\paragraph*{Support-Methoden}
Die GitLab"=Implementierung unterstützt alle durch die,
in der Kernklasse definierten,
Support"=Methoden abgefragten Funktionen.

\subsubsection*{TicketSystemBuilder}
Die GitLab"=Implementierung des Ticketsystem"=Builders definiert Felder für die Projekt"=ID,
die \acrshort{api}"=Version, einen Zugriffsschlüssel sowie einen Schalter,
um \acrshort{https} ein/auszuschalten.
\bigbreak

Im Konstruktor wird die Projekt"=ID zunächst auf minus eins gesetzt, für eine nicht gesetzte ID.
\acrshort{https} wird standardmäßig eingeschaltet, wenn nicht gewünscht,
muss es explizit deaktiviert werden.
Die \acrshort{api}"=Version ist ein String,
der später Teil der URL wird.
Aktuell gibt es nur die \textquote{v4} und daher keine Einstellungsmöglichkeit.
\bigbreak

Für den Schalter von \acrshort{https} gibt es zwei parameterfreie Methoden.
Die Methoden für \acrshort{api}"=Schlüssel und Projekt"=ID nehmen den zu setzenden Wert als Parameter an.

Die Methode für die Projekt"=ID stellt hier zwei Signaturen zur Verfügung:

\begin{lstlisting}[language=java, caption=Verfügbare Methodensignaturen zum setzen der Projekt-ID für GitLab, numbers=none]
public GitlabTicketSystemBuilder withProjectId(String projectId);
public GitlabTicketSystemBuilder withProjectId(int projectId);
\end{lstlisting}

Die Gitlab Projekt"=ID ist eine Zahl,
die Variante mit String Argument prüft die Konvertierbarkeit in einen Integer
und ruft dann die Integer"=Variante auf.
Dies gibt dem Anwender die Möglichkeit seinen Code aufgeräumt zu halten und einfach
die gerade vorhandene Form zu übergeben.
\bigbreak

In der abschließenden \inlinecode{build}"=Methode wird als erstes geprüft,
dass die Basis"=URL und eine Projekt"=ID gesetzt wurden.
Fehlt eines, kann keine Instanz gebildet werden und es wird eine \inlinecode{AssertionException} geworfen.

Als Nächstes wird eine neue Instanz erzeugt und mit den gesammelten Informationen befüllt.
Die Basis"=URL der neu erstellten Ticketsystem"=Instanz folgt dabei dem Schema:
\begin{lstlisting}[numbers=none]
<protocol>://<gitlab base url>/api/<api version>/projects/<project id>
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Filter}
Die seit Java 1.1 verfügbare HttpURLConnection ist nicht mehr zeitgemäß oder sonderlich intuitiv.
Der neuere HttpClient ist erst ab Java 11 verfügbar. \cite{twilio_java-http-requests}
Die GitLab Implementierung nutzt daher für die Webanfragen die Bibliothek \textquote{OkHttp3 \cite{SquareInc_OkHttp3-docs-home}}
(Dies gilt gleichermaßen für alle Klassen dieser Systemimplementierung, die Webanfragen durchführen).
So ist der Einsatz einer zeitgemäßen Http"=Implementierung ohne Java 11 Zwang möglich.

In die Klassen in denen ein \inlinecode{OkHttpClient}"=Objekt benötigt wird,
wurde eine statische Methode als Zwischenschritt eingebracht,
um die Instanz zu bekommen.
Für die Produktivlogik wäre das nicht notwendig,
hilft aber später bei den Unittests.
\bigbreak

Zu Beginn der Abfrage werden die zuvor gesammelten Filteroptionen in einer
\textquote{for-each}"=Schleife als Parameter hinzugefügt.
Bei Filtern, die nicht direkt an die \acrshort{api} delegiert werden können,
wird ein Hinweis mit der Stufe \textquote{FINE} geloggt.

Eine vollkommen unbekannte Filteroption würde als Warnung geloggt,
für den Fall, dass später Filter im Kernpaket hinzugefügt werden,
die noch nicht in der Systemimplementation integriert wurden.

Anschließend wird die Anfrage durchgeführt.
Geht etwas schief, bevor die Anfrage tatsächlich versendet wurde,
wird eine \inlinecode{HttpRequestException} geworfen.
Danach folgen Prüfungen,
ob der \acrshort{http}"=Statuscode der Antwort einen Fehler anzeigt,
oder eine erwartete Nutzlast fehlt.
An dieser Stelle wird bei einem Fehler eine \inlinecode{HttpResponseException} geworfen.
\bigbreak

Ist die Antwort ohne Fehler empfangen worden,
wird die Nutzlast mit \textquote{FasterXML \cite{FasterXML_jackson-databind}} deserialisiert.

Um die Antwort simpel verarbeiten zu können gibt es eine interne Klasse,
deren Felder den Namen im \acrshort{json} der Antwort"=Nutzlast entsprechen,
die verarbeitet werden sollen.
Der Deserialisierer ist so konfiguriert,
fehlende Felder der Klasse,
auf die gemappt wird,
einfach zu ignorieren.
\bigbreak

Aus der erhaltenen Liste an Tickets wird ein Stream generiert,
der in einer zweiten Schleife über die gesetzten Filter bearbeitet wird.
In diesem zweiten Lauf werden die Filter,
die nicht direkt an die \acrshort{api} übergeben werden konnten,
lokal selbst geprüft.
In der GitLab Implementierung sind das die regulären Ausdrücke für Titel und Beschreibung.

Abschließend wird auf den Stream ein \inlinecode{map}"=Aufruf ausgeführt,
in dem aus der Deserialsierungsklasse eine valide Ticketinstanz erzeugt wird.

\subsubsection*{GitlabTicket}
Die Ticket"=Klasse hat eine statische Methode,
die aus einer Instanz der Mapperklasse eine valide GitlabTicket"=Instanz erzeugt.
\bigbreak

Sie bietet,
bei den Methoden um Verantwortliche zu setzen oder zu entfernen,
zusätzlich zu den in der Kernklasse definierten Methoden mit einem String,
Methoden mit einem Integer als Parameter.
Die Implementierung der String"=Variante prüft,
ob das Argument einem Integer entspricht und ruft damit die zusätzliche Methode auf.
\bigbreak

Beim Aufruf der Methode zum Sichern von Änderungen wird zuerst die Anzahl der geänderten Felder überprüft.
Wurden keine Felder geändert,
wird die Methode direkt wieder verlassen und das aufgerufene Objekt zurückgegeben.

Wurden Felder geändert,
werden die zu ändernden Werte in ein \acrshort{json} Objekt geschrieben,
das als Nutzlast für die Änderungsanfrage an das externe Ticketsystem geschickt werden kann.
Abschließend für die Nutzlast wird das \acrshort{json} Objekt in einen String serialisiert.
Ein Fehlschlag der String"=Erzeugung ruft eine \inlinecode{SerializationException} hervor.

Der Rest ist vergleichsweise identisch zum Ablauf der Implementierung der Filter"=Klasse.
Es wird eine Webanfrage ausgeführt,
deren Nutzlast besteht aus dem zuvor erzeugten \acrshort{json}"=String,
die Antwort wird auf die gängigen Fehler geprüft
und zuletzt eine neue Ticket"=Instanz aus der Nutzlast der Antwort generiert und zurückgegeben.

\subsubsection*{GitlabTicketBuilder}
Im Gegensatz zur Ticket"=Klasse
ist beim Builder bereits eine Implementierung für die verantwortlichen Personen in der Kernklasse enthalten.
Die GitLab"=Implementierung überschreibt diese Methoden,
um sicherzustellen, dass die übergebenen Identifier Integer sind.
Nach erfolgter Prüfung wird dann die Implementierung der Kernklasse explizit aufgerufen.
\bigbreak

Beim Anlegen verhält sich der TicketBuilder insgesamt recht ähnlich zum Ticket selbst.
Der größte Unterschied liegt im Methodenbeginn der Anlegen/Speichern Methode der beiden Klassen.

Im TicketBuilder wird hier eingangs überprüft, dass ein Titel gesetzt wurde.
Ohne Titel kann in GitLab kein Ticket erstellt werden.
Ergebnis in diesem Fall wäre eine \inlinecode{AssertionException}.

Anschließend wird jedes Feld auf Inhalt geprüft
und in das \acrshort{json} für die Nutzlast geschrieben.

Der Rest der Methode ist identisch zum Speichern eines bereits existierenden Tickets.
Lediglich die \acrshort{http}"=Methode ist für das Anlegen \textquote{POST},
während beim Ändern \textquote{PUT} genutzt wird.
